# Сменить пароль Linux пользователя

Чтобы сменить пароль текущего пользователя выполняем команду

`passwd`

и введём новый пароль, если он ещё не был задан, или введём текущий и затем новый.

Для смены пароля для другого пользователя

`passwd user-name`

Пароль для пользователя к root можно только авторизовавшись под ним.